[Grammar]呢句咩意思

Were one produced that introduced novel considerations and explained no new facts (other than conjunctions of old ones) the decision as to its acceptability might be a difficult one, and would depend largely on how explanatorily satisfying was the new way we saw the old facts.
諗撚咗勁耐都唔識拆呢句野

explanatorily咩黎

邊度拆唔到

有人提出了新的考慮，並沒有解釋任何新的事實（除了舊的連詞之外），關於它的可接受性的決定可能是一個困難的決定，在很大程度上取決於解釋性的滿足是我們看到舊事實的新方式。

Google translate

尻估 意思應該係
我地決定再無新嘅證據嘅條件係我地對現有嘅事實'可信度'有幾'滿意'
而呢個條件係好難achieve

btw關grammar咩事
佢個文法無阻止你直接理解個句子

唔明Were one produced開頭係咩意思
同埋the decision 好似冇野連住就咁彈出黎

I go to school by bus

If one were produced

睇返前文"...would be to produce such a unified theory"

were one produced = if one were produced = if such a unified theory were produced

Thanks

呢類文章下下都成打代名詞，你要睇前面嗰句先知佢指緊邊樣

學到野

所以我會譯做：

如果一個新理論只引入新的考量而無解釋 新的事實 （即只連結起已知事實）， 判斷該理論的可認受程度將相當困難，而且很大程度需視乎該看待舊事實的新方法在解釋性上的滿意度。

無睇哂前文，都係有啲1999

正解